## System story
Приложение состоит из трех сервисов:
* Сервис1 - админка, отвечает за взаимодействие с пользователем, хранение и отображение пользователю информации о введенных функциях и сгенерированных графиках.
* Сервис2 - генератор данных, отвечает за генерацию данных для графика. Принимает одрну из двух предустановленных функции, генерирует по ним массив [(x, y)]. 
* Сервис3 - генератор изображений, генерирует изображение по подготовленным данным. 

## Сценарий взаимодействия при добавлении новой функции:
* Сервис1 сохраняет инфу о функции в БД и запускает операцию получения изображения.
* Операция получения изображения сервиса1 обращается в сервис2 через REST API, передавая функцию в текстовом виде и параметры.
* Сервис2 обрабатывает запрос, генерирует точки для графика по переданным данным.
* Сервис1 получает точки и передает их в сервис3 по REST API.
* Сервис3 принимает набор точек и возвращает изображение.
* Сервис1 получает изображение и сохраняет в БД, обновляет дату обновления.

## Сценарий параллельного обновления через действие в админке:
* Сервис1 запускает операцию получения изображения, в отдельной celery таске для каждой выбраной функции в админке.
* Операция получения изображения сервиса1 обращается в сервис2 через REST API, передавая функцию в текстовом виде и параметры.
* Сервис2 обрабатывает запрос, генерирует точки для графика по переданным данным.
* Сервис1 получает точки и передает их в сервис3 по REST API.
* Сервис3 принимает набор точек и возвращает изображение.
* Сервис1 получает изображение и сохраняет в БД, обновляет дату обновления.

## запуск приложения для проверки:
    git clone git@gitlab.com:khramshinr/ce71083334c0935add761518418a3ed28467c48d5633ffb9cec98d204e31bf5f.git
    cd ce71083334c0935add761518418a3ed28467c48d5633ffb9cec98d204e31bf5f
    /usr/local/bin/docker-compose -f deployments/development/docker-compose.yml up --build

* Админка доступна по адресу: `http://127.0.0.1:8080/admin`
* Login: `admin`
* Password: `password`
* Основной dashboard: `http://127.0.0.1:8080/admin/function/func/`

В процессе запуска контейнера просходят все необходимые миграции и заливка тестовых данных, есть возможность задавать произвольную функцию вида y=f(t) как было в первоначальном задании.